理性分析 法律撚請入

關於凌駕性

香港憲法 （基本法）
法律
條例
守則

層層下遞之下
基本法《第二十七條 》
香港居民享有言論、新聞、出版的自由，結社、集會、遊行、示威的自由，組織和參加工會、罷工的權利和自由。

依家佢唔批準預先申請既遊行

但依家香港市民每人自發遊行 佢有咩權力去阻止
當佢阻止我地所做既野 係唔係違左憲

推一推 問一問

係梁國雄案終院判詞講過公安條例就示威遊行所施加既限制係合憲。

睇左
好似唔係咁解

梁國雄案係由於完全無事前通知處長judgement話事前通知處長係合憲,所以梁被合理定罪。

而有關處長可否施加限制，同梁國雄案無關，所以冇作任何judgement。

即係無討論到不反對通知書是否合憲。

香港有法律既咩？

終於有人明我既意思......
唔知可唔可以係呢度入手

1. 司法覆核 (等覆核王出手)
2. 睇下今次元朗搞手judgement(有排等)